 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Droites et systèmes : entraînement  2} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}



\exods\\
 Cocher la ou les  réponses  correctes.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item L'équation $2x-3y=6$ a pour solution :
      \begin{center}
      $\square$ $(0~;~2)$\hspace{1cm}$\square$ $\left(-1~;~\dfrac{-8}{3}\right)$\hspace{1cm} $\square$ $(3~;~0)$\\
       \end{center}
  \item $\accdeux{}{x+y=0}{y=5}$ a pour solution :
  \begin{center}
      $\square$ $(5~;~5)$\hspace{1cm}$\square$ $(5~;~-5)$\hspace{1cm} $\square$ $(-5~;~5)$\\
       \end{center}

  \item $\accdeux{}{y=2x-3}{y=x+5}$ a pour solution :
  \begin{center}
      $\square$ $(0~;~0)$\hspace{1cm}$\square$ $(8~;~13)$\hspace{1cm} $\square$ $(0~;~-3)$\\
       \end{center}


  \item Pour 10 glaces en cornet et 15 glaces en pot, un marchand de glaces fait une recette de 55 \euro.
  Si $x$ est le prix d'un  cornet de glaces et $y$ le prix d'une  glace en pot vendus, alors :
   \begin{center}
      $\square$ $10x+15y=55$\hspace{1cm}$\square$ $2x+3y=11$\hspace{1cm} $\square$ $x+1,5y=5,5$\\
       \end{center}

  \item $(0~;~1)$  est solution du système :
\begin{center}
      $\square$ $\accdeux{}{x+y=1}{x=y}$\hspace{0.2cm}$\square$ $\accdeux{}{x+5y=5}{y=x+1}$\hspace{0.2cm} $\square$ $\accdeux{}{3x-y=-1}{x+y=1}$
       \end{center}
\end{enumerate}
\vspace{1cm}

\exods\\
 Cocher la bonne réponse.\\
\begin{alterqcm}[VF,lq=130mm]%,pre=true,bonus=0.5,malus={0.25}]
%\AQmessage{ }
\AQquestion{L'équation $2x+y=0$ a une infinité de solutions.}
\AQquestion{Le couple $(1~;~-1)$ est solution de l'équation $x-3y=4$.}
\AQquestion{$(5~;~0)$ est solution du système $\accdeux{}{2x+3y=10}{x+y=0}$.}
\AQquestion{L'équation $2x+4y=6$ peut s'écrire $x=-2y+3$.}
\AQquestion{Soit l'équation $2x+y=5$. Si $x=-1$, alors $y=-7$.}
\AQquestion{Le système $\accdeux{}{2x+y=5}{-x+2y=-5}$ a pour solution un couple de nombres entiers. }
\end{alterqcm}

\newpage
\exods\\
\texttt{\emph{Les deux questions suivantes sont indépendantes.}}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item  Montrer que le couple $\left(\dfrac{7}{3}~;~\dfrac{10}{3}\right)$ est solution du système : $\accdeux{}{3x-6y=-13}{x-y=-1}$

  \item  Déterminer les valeurs de $a$ et $b$ de façon que $\left(\dfrac{2}{3}~;~-\dfrac{4}{3}\right)$ soit la solution du système :  $\accdeux{}{5x+2y=a}{-2x-y=b}$.\\
\end{enumerate}
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\

 \vspace{1cm}


\exods\\
Dans une classe de 32 élèves, quand on fait la somme du double du  nombre de garçons et du triple du nombre de filles, on trouve 69.\\
Déterminer le nombre de garçons et de filles dans cette classe ?\\

${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\


\vspace{1cm}


 \exods\\
Soit \orth un repère orthonormé et quatre points du plan $A$, $B$, $C$ et $D$ définis par la figure ci-dessous :

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item \begin{enumerate}[\bf a.]
          \item Déterminer un vecteur directeur $\vec{u}$ de la droite $(AB)$.
          \item En déduire une équation cartésienne de la droite $(AB)$.
        \end{enumerate}
  \item Soit $M$ le point d'intersection des droites $(AB)$ et $(CD)$ et $H$ le projeté orthogonal de $M$ sur l'axe des abscisses.\\
      On admet que le point $H$ a pour abscisse $\dfrac{50}{13}$. Calculer la valeur exacte de l'aire du triangle $AMC$.
\end{enumerate}
\begin{center}


\psset{xunit=0.8cm , yunit=0.8cm}
\begin{pspicture*}(-1.2,-2.2)(6.2,5.2)
\def\xmin{-1} \def\xmax{6} \def\ymin{-2} \def\ymax{5}
\psset{xunit=0.8cm,yunit=0.8cm}
\psgrid[gridlabels=0pt,gridwidth=.3pt, gridcolor=gray, subgridwidth=.3pt, subgridcolor=gray, subgriddiv=1](0,0)(-1,-2)(6,5)
\psset{xunit=0.8cm , yunit=0.8cm}
\psclip{%
\psframe[linestyle=none](\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
}
\psset{linecolor=black, linewidth=.5pt, arrowsize=2pt 4}
\psdots[dotstyle=*, dotscale=1.0000](5.0000,0.0000)
\psdots[dotstyle=*, dotscale=1.0000](3.846,0.0000)
\uput[dl](3.846,0){H}
\uput{0.3000}[45.0000](5.0000,0.0000){A}
\psdots[dotstyle=*, dotscale=1.0000](0.0000,4.0000)
\uput{0.3000}[45.0000](0.0000,4.0000){B}
\psdots[dotstyle=*, dotscale=1.0000](2.0000,0.0000)
\uput{0.3000}[120.0000](2.0000,0.0000){C}
\psdots[dotstyle=*, dotscale=1.0000](0.0000,-1.0000)
\uput{0.3000}[-30.0000](0.0000,-1.0000){D}
\psline[linewidth=1.25pt,linecolor=blue](7.5000,-2.0000)(-2.0000,5.6000)
\psline[linewidth=1.25pt,linecolor=red](-2.0000,-2.0000)(8.0000,3.0000)
\psdots[dotstyle=*, dotscale=1.0000](3.8462,0.9231)
\uput{0.3000}[95.0000](3.8462,0.9231){M}
\psline[linewidth=1.25pt,linestyle=dashed](3.846,0)(3.846,0.923)
\psline(4.1,0)(4.1,0.2)
\psline(4.1,0.2)(3.846,0.2)
\endpsclip
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,]{->}(0,0)(\xmin,\ymin)(\xmax,\ymax)
\uput[dl](0,0){\small O}
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(1,0) \uput[d](0.5,0){\small $\vec{\imath}$}
\pcline[linewidth=1pt]{->}(0,0)(0,1) \uput[l](0,0.5){\small $\vec{\jmath}$}
\end{pspicture*}
\end{center}


${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\





\end{document} 